[未係真正嘅齊上齊落呀!!!] 警證實司機被捕 涉藏工具非法用途

示威者佔領立法會一夜之後，警方凌晨在中西區一帶截查小巴及客貨車，搜出大量示威物資，包括頭盔、雨傘等。警方回覆《立場》查詢時確認，一名35歲姓劉男司機涉嫌藏有工具可作非法用途及管有第一部毒藥被捕，現正被扣留調查。

今日凌晨約2時，立法會議員譚文豪於社交媒體上表示，收到很多街坊向他求助，指警方「瘋狂截查各種交通工具」，當中包括在西環中山紀念公園設置路障。譚文豪向傳媒確認，其貨Van載有頭盔等物資，有一名司機涉嫌「藏有攻擊性武器」被拘留於西區警署。

警方回覆《立場》指出，今日（七月二日）凌晨約三時接獲報案，指有人於西區東邊街北一公園形跡可疑。人員接報到場，發現有數輛貨車停泊於上址，經初步調查，人員在一輛停泊的貨車內檢獲一批剪刀、鎅刀、六角匙、頭盔、口罩、手套、工業用梳打粉及懷疑第一部毒藥，一名三十五歲姓劉男司機涉嫌藏有工具可作非法用途及管有第一部毒藥被捕，現正被扣留調查，案件交由西區警區刑事調查隊第一隊跟進。

網傳柴灣上門拉人 區議員：與立法會事件無關

另外，在香港突發事故報料區 facebook 群組（下圖），在網民在晚上指出，警方在興民邨民富樓截查學生，並拘捕一名女子，持續有拘捕行動。

《立場新聞》晚上 10 時向警方查詢是否有拘捕行動，以及與昨晚佔領立法會是否有關，警察公共關係科指暫時未有資料提供。民主派議員區諾軒引述到場了解的區議員黎志強指出，興民邨民富樓拘捕屬非法禁錮案件，並引警民關係組指，與立法會事件無關。

毒藥
又擺落去老屈呀

白色恐佈，嚇一班車手唔敢再出嚟

我哋要救！！！！

推！！！！

推

push
我都知道立法會個邊嘅義士需要幫手 但唔好忘記背後物資嘅義士！！！
冇佢地幫手，我哋冇人支援，係冇可能成功架！！
需要關注！！！

push

第一類毒藥，係唔係降血壓、類固醇嗰啲

其實我都唔知可以點幫，但唔可以被人忘記佢哋嘅努力，亦要話俾車手佢哋知，我哋唔會放棄佢！

cls

推啊，唔好留低任何一個啊

可唔可以搵到醫生紙

Push

p

有冇議員/記者可以了解下？

推呀

這類藥物必須在註冊藥劑師監督下按醫生處方配售，例如降血壓藥、抗糖尿病藥和鎮靜劑，這些處方藥是用來治療嚴重疾病，不正確的劑量或使用不當，可能會危害健康。

根據《藥劑業及毒藥條例》，第一類藥物的銷售包裝上須標明「Prescription Drug 處方藥物」。

第138A章 《藥劑業及毒藥規例》

【警隊通識・第1部毒藥】

簡單黎講依度所謂「毒藥（poison）」
並非指（或單純指）砒霜個D會毒死人既野

其實依個係受「藥劑業及毒藥條例」監管
所有香港註冊藥物分類
大致如下

非毒藥
第二部毒藥
第一部毒藥（又分為附表一及附表三）

危險藥物（dangerous drug）及抗生素另有定義
屬第一部毒藥附表一及附表三
另有法例監管（危險藥物條例及抗生素條例）

以上主要依販賣時執法及相關法律區分
詳細如下：

所有藥物均需註冊及按規定出入口/製作/出售
即係唔係阿豬阿狗可以造藥或者賣藥

非毒藥：無須醫生處方及藥劑師監管之下出售，可以超市買到，如一般傷風藥同喉糖

第二部毒藥：比非毒藥管制更大，販賣者係需要拎藥物牌照，所以發售地點都係藥房或藥行。例子係含有抗組胺既抗敏感藥。

第一部毒藥：需要藥劑師監管下領有牌照藥房出售，如稱為sulbutamol既哮喘噴霧、心絞痛含既脷底丸TNG等等

第一部毒藥（附表一）：需要藥劑師監管下領有牌照藥房出售，並需要記錄購買人個人資料及用途，其中包括含可待因成份之咳水（潛在被濫用藥物）

第一部毒藥（附表二）：需要藥劑師監管下領有牌照藥房出售，必需持有醫生紙（處方）先會買得到。並需要記錄購買人個人資料及用途。其中包括副作用較大既血壓藥、精神科藥物等等

危險藥物：被濫用既藥物，有成癮性及不適當使用會對身體造成傷害，包括一堆精神科藥物、嗎啡、麻醉藥等等

抗生素：投予人體、具有抗微生物特性的有機物質（藥物），多數分類於第一部毒藥之中

唔肯定，求專業人士

part one poison
唔係你諗既毒品

推 有冇熟路嘅巴打可以幫下手

黑警死全家

推！

pish

仆街

都估到仆街政府而家求其捉一堆人翻去就當殺雞儆猴

呢招對怕死既人黎講或者有用

用字仆街到咁 引啲唔用腦嘅人淨睇表面就覺得人地運毒

屌你老母死黑警

其實係咪哮喘噴霧?

我估係哮喘藥？

一個也不能少
推啊

第一類係咪即係哮喘藥

唔難救 搵到prescription就得

我諗哮喘藥 物資有唔少

可以點幫？呢啲一定要幫

Pish

冇議員去了解情況咩?

因為哮喘藥個樽身都有寫明毒藥

要點幫手

大家一齊fb pm 議員幫手

咁都好易中喎，血壓藥，止痛藥 ，咳水果d 都係既話

第三屆砌生豬肉正式開始
砌得多升職快

議員，記者係時候啦！！

揾咗律司未

屌唔理，繼續做文宣先

Skr

毒藥係咪講緊哮喘藥呀
物資應該唔少, 都唔會捨得掉

我諗係 哮喘藥樽身寫明毒藥

Diu

Pish 有啲咩可以幫手

只要講出「暗號」亦能購買俗稱「白瓜子」的「第一部毒藥」佐匹克隆。有藥劑業界人士指不少常見藥物，如降膽固醇藥、糖尿藥，皆屬此類藥物，市民容易誤墮法網，同時更狠批衞生署執法不力，胡亂購藥隨時出現嚴重後果。

物資入面有真係唔奇
屌好撚唔抵，講左幾多次物資無左可以買過，命無左就無左

Pushhhhhhb

哮喘藥咋？
班仆街真係好賤 用字眼誤導

push diu

可以點幫手 一定要救

一定要救
請有能力既幫手

屌

藏有工具可作非法用途係萬能控罪
上區院審真係好危

push到放人為止

我諗係 佢應該係大量咁帶走物資

返地盤都差唔多有晒呢啲野啦
驚犬砌生豬肉唔該專業少少啦屌你老母

點救

差佬係咪好想HQ比人搞多次

我記得之前有人身上有煙彈都比人話有危險藥物
係咪又係類似情況

一個都不能少

救人

如有需要請大狀
可以捐錢

Lm

Push 救人

救人啊

推呀
我哋要點做

救車手呀
佢地同衝嘅都係義士黎

點算，可以點幫到佢

推阿 呢個要救

屌死黑警

推到上熱門第一啊

推I

推 隨身攜帶哮喘藥都畀犬拉

如果出事一定要搞眾籌幫佢!!!

議員議員

警犬呢班垃圾
就算告唔入都一定告
要玩返市民幾年
一陣告入左仲仆街

應該唔係，好多食緊嘅藥都係歸毒藥，佢地要搵懷疑理由拘捕司機調查。其實個貨車司機係咪有人比錢佢叫佢幫手運貨咋?咁好正常喎。

推啊屌

保護自己重要d

二氫化氧

推 普通人有咩可以幫

毒藥？？？？

哮喘藥 物資有唔少 可能運走嘅時候被周到

所以咪話同坐硬係冇分別架喎
簡單好似咳水好多都有買。血壓藥果d 可能真係d 人撈埋落物資度

一氧化二氫?

痴撚線

救呀屌！黑警真係隻手遮天喎

明屈WO仆街

告唔告得入?

哮喘藥樽身都有寫毒藥 我諗現場藥物應該得哮喘藥係有大量而唔係fa帶走

on99, 乜撚都告一餐

push到議員出嚟幫手！！！

警犬要做死佢 一定話佢既哮喘藥係大量
自用 或者幫朋友買 唔需要買大量
9估

圍警總啦

呢的好濕碎，根本冇犯法。

我都覺係哮喘藥

重點係唔比屋企人見，唔話你知佢咩罪，玩你48小時

屌啊

應該無事
又無落場參與
推到有議員幫手
最好唔好亂講嘢

上咗熱門了 幫手推

哮喘藥同其他第一部毒藥去藥房搵藥劑師
藥劑師覺得你啱用就買得
唔使醫生紙
點撚樣非法管有

毒藥?
唔係攝白粉咁老土啊嘛?

推
一個都不能少

呢個係講緊賣嗰個。自己食，管有冇有怕。

推！！！

Part one poison
屌你老母大撚把藥都係啦

唔知可以點幫 但幫推

最慘告你， 你架車又鎖撚住你

有冇籌旗?

血清素，降膽固醇藥，糖尿藥，哮喘藥，好多藥品都係

係哮喘藥sor

而家司機情況係點？

下次清物資唔好拎 剪刀、鎅刀、六角匙 呢啲啦
玩撚死人咩

班狗尋晚直情揸埋人架車走

要留意！

推到有議員記者關注呢件事 解救無辜司機先生

齊上齊落 共同進退

可以點幫司機
未一齊走晒啊

push
可以點幫

推俾議員

Part I Poison買支咳藥水都嚴重過佢

推 呢d好平 可以買返

條例係規管銷售人
持有藥物應該告唔入?

係咪有醫生處方就無事

推
黑警死全家

根據香港法例，藥物可按主治疾病的嚴重程度及其所引致的副作用分為三大類。不同類別的藥物，需要在註冊零售商並於特定條件下銷售，其分類概述如下：
第一類：

這類藥物必須在註冊藥劑師監督下按醫生處方配售，例如降血壓藥、抗糖尿病藥和鎮靜劑，這些處方藥是用來治療嚴重疾病，不正確的劑量或使用不當，可能會危害健康。

依家點

應該自己每人拎少少走

推
可唔可以搵抗爭基金幫佢

推 關注

冇可能告得入

推比議員知

下 咁我帶哮喘藥出街會唔會俾狗屈

班狗眼中係證據
好撚擔心， 雖然未必告
但之後我估冇咁多人會出黎車野

貨車有呢啲野有咩問題

好撚多都係毒藥啦咁 屌乸星
我地要齊上齊落 唔可以留低任何一個
我地有咩可以做到 可以幫到司機

唔該咁多位巴絲打檢舉埋呢條撚樣 將義士放上網

如果係哮喘藥個d
唔洗醫生處方

藍屍

可以係冇問題
但好睇口供同辯護果下點答

一個都不能少呀

推
可唔可以轉發比抗爭基金啲人睇
睇下可以點樣比到支援俾司機

.

有冇人搵議員幫？

推！！

PUSH!!!!!

乜都拎黎屈

就算告唔入
依家垃圾狗既做法都係困你48小時
再告你 唔理你告唔告得入 都要曬你時間
玩到你無左份工

推
尋晚飛機佬唔係比咗一堆法律支援電話佢咩

屌 好撚心痛
推呀

推
可唔可以搵人幫下司機

入左程序其實冇乜野其他人可以幫
最能幫就搵好既大狀
同埋睇下司機同佢屋企人有冇需要情緒支援
律師唔會下下係度
有時搵d 熟路既社工都可以幫下佢/屋企人了解下法律程序

裝修佬開工開到咁夜嘅，應該係趕工

推推推 要救要救！！！

議員幫手

物資易買嘅盡量唔好拎走啦
物資無咗可再買，人被拉咗就無㗎啦

我上網睇完可以好簡單既野都可以屈做武器，btw 希望唔係大量工具同藥，如果大量好難兜，同埋一坐都兩年

佢老母俾狗屌，架車我諗要判完先放返出黎。要計劃埋經濟幫助司機大哥

課金揾好既大律師有無得諗

較剪鎅刀真係周圍都買得返

岩，下次真係唔好慳，至少工具同藥呢d

真係乜柒都可以告鳩人都痴撚線

可以點幫？

但佢哋會specify係毒藥個字眼誤導人

就算個司機有哮喘
但如果個量太多 多過合理自用個量
呢點好難打

有既話請放link 幫得幾多得幾多

點先幫到手

仲係扣留調查既快d 推到有律司去差館一齊落口供

真係

尋晚去搭車排隊時有個貨車司機經過，停低問人有無啲物資喺身，驚我地被差佬查，叫我地畀佢keep，我覺得司機大佬真係好有愛，希望唔係佢

推
要救佢地！

啲嘢唔係佢嘅有無得打

貨車司機運貨回家得唔得？

如何證明佢有意圖或者將會去金鐘？

重要冇醫方都要死，同埋多過一隻藥都冇得解釋。
有諗過可唔可以話係幫示威者運貨,自己咩唔知，不過都係等律師搞啦，萬一行錯一步就幾年

本身司機有無病？

黑警

推啊

佢好似仲有老婆仔女，希望之前民陣籌到嘅錢可以幫到佢啦！

大家唔使緊張。第一類毒藥嗰邊根本冇犯法架。唔好自己嚇自己。至於工具，唔知佢錄口供時有冇講野。如果全程唔講野，可以出來再拆，不過就算認左幫人運，都未必夠料告。尤其係如果佢係搵食車，收錢幫人運貨嘅。我地現在估都冇用，因為唔知實際情況。都要等佢出左來先可以睇下點幫佢。我唔知有冇律師去警署搵過佢?

要律師幫

有冇律師去左幫手

最多兩年 但唔值得

覺得係為左煩佢姐
告唔入吧

釋放司機

釋放司機！！！！

幾多年都唔得
呢堆野都犯法？好普通文具都有啦

呢個時候係咪搵議員好d ？

老鼠藥都叫毒藥，加上從事建築業或室內裝修既工人，有上述架餐有咩出奇！聲援！推！

根據香港法例第138章<藥劑業及毒藥條例>第23(1) & 34條:
任何人不得管有毒藥表第I部所列任何毒藥. 任何人犯本條例所訂的罪行, 一經定罪, 可處罰款$100000及監禁2年.

係唔係要議員連絡司機既太太

Metered dose =/= accuhaler

可以點幫手？

救！

第一部毒藥都告得入

我祝黑警有咳買唔到咳水

生癬冇癬膏搽

生痱滋生到口出血

推呀屌警犬老母

推！ 要救，點都要救

屌你老母死黑警 運物資都入你罪
法律係保障緊每個人做嘅事係公義 合乎道德
唔係俾你班黑警拎嚟老屈一個充滿良知嘅司機

推上去

個案一揚多人關注係好煩，d人係睇咩官出咩律師打。

坦白講，偉哥同咳水都好多人有機會中。有幾多個會真係開醫生紙先買

所謂第一類毒藥應該係哮喘吸劑

大大力推

屌你老母
你不如話牙簽都可以月作非法用途啦

細細力推

執業大律師陸偉雄指出，根據《藥劑業及毒藥條例》，除非得到註冊醫生或牙醫提供治療而取得第一部毒藥，否則管有該些藥物均屬違法，最高可罰款10萬元及監禁2年。

推！！！！一定要救！

黑警玩白色恐怖啊
可恥

黑警做野，係咁架啦😫

正仆街

Product Name : VENTOLIN INHALER 100MCG/METERED DOSE
Registration No. : HK-07007
Certificate Holder : GLAXOSMITHKLINE LIMITED
Certificate Holder Address : UNIT 2201 2214 AND 23/F TOWER 6, THE GATEWAY HARBOUR CITY, 9 CANTON RD, TSIM SHA TSUI, KOWLOON
Legal Classification : Part 1 Poison
Sale Requirement* : Pharmacy only Medicines
Ingredients :
Active Ingredient
salbutamol (as sulfate)
Date of Registration# : 13 Jun, 1979

Notes:
-Pharmacy Only Medicines are medicines which can be purchased in a pharmacy in the presence and under the supervision of a registered pharmacist, but without the need of a prescription.

* -Prescription Only Medicines are medicines which must only be purchased with a prescription in a pharmacy.
-Pharmacy Only Medicines are medicines which can be purchased in a pharmacy in the presence and under the supervision of a registered pharmacist, but without the need of a prescription.
-Over-the-Counter Medicines are in general medicines classified as Part 2 poison and 'Not a Poison'. For medicines which are classified as 'Not a Poison', they can be freely purchased from a pharmacy (Authorized Seller of Poisons), a medicine store (Listed Seller of Poisons), or any other non-licensed premises; whereas for Part 2 Poisons, they can be purchased only from a pharmacy or a medicine store.

- For details of legal classification of medicines and sales requirements, please refer to answers to Q5 and Q22 under the FAQs page for the Consumer.

推，唔知可以做d咩

我冇，睇下有冇

白色恐怖

我記得李柱銘果d 都會幫手打官司，睇下萬一有需要可唔可以聯署咁請d 大狀幫下手囉。個司機大佬咁好人，唔可以俾佢咁就有事

查左DO
係pharmacy only medicine

只要佢係經藥劑師買就合法
可惜未必有單

可以點救有咩幫到手

課金有無得諗

打官司係後面既事
而家要盡力確保佢係差館入面有律師陪落口供
份口供出事後面就好難搞

你睇埋成條例先啦！條例目的係管批發，零售，等等。你一般去睇醫生，去藥房，都可以買到好多第一類毒藥嘅藥。

譚文豪應該知悉事件

唔知真定假，真既話都好on 9

Cls 616果陣籌果700萬係時候發揮作用啦
如果司機果陣係得一個渣緊車就仆街了
冇人拍片，被屈被打一定做到足

推
爛仔靠嚇可恥

其實告得入機會大唔大？警察好似都係鳩拉，如果開左d咁既例都好大鑊

Pharmacy Only Medicines are medicines which can be purchased in a pharmacy in the presence and under the supervision of a registered pharmacist, but without the need of a prescription. (該類藥物只可在有註冊藥劑師在場及在其監督下於藥房購買，但並不需要醫生處方。)

未來肯定更多人同渣滓對立。

冇單好正常，你去藥房買藥都未必有單，有都可能掉左。

呢隻藥唔係處方藥ok的

話唔定有買呢
有無巴打有神醫推介?

好似話有藥方仲要岩劑量。但係難d 咁巧合

要救啊

肯定告唔入

利申 哮喘，長期持有該藥品

有律師 / 議員跟進未
呢個情況我地都做唔到d乜
會唔會可以由救護站既人幫手澄清藥品係寄放係佢度

黑警老屈都得啦

希望個司機醒目咩都唔好答，香港仲係行普通法，狗你搵到證據就落charge, 食屎啦

真心啲黑狗死左都嫌阻掟，咁撚仆街都做得出，所以我地做既要癲過佢地。從來唔癲過佢地，佢地係唔會識收手架。

推！一個都不能少
黑警好陰毒，用一般人會誤會嘅字眼做文章要做文宣反擊，以正視聽

係咪有律師幫緊佢？推

但係藥方唔係有名咩？
btw. 假如你屋企人幫你袋住，又被人搜身咁果下又係唔係違法呢

除非係毒品，即係危險藥物，其他小量自己食嘅一定冇事。咪自己嚇自己啦！反而有工具係車要諗諗。

push!!

幫推

一定要救返佢

D狗果晚捉唔到人
一定發撚哂矛
拳打棍哞唔少得
最快屈得就屈 百寶袋證物

仆街黑警

我同你fd有計傾，所以好多師樓一早傾左點駁，但律師出左表邊個庭邊個法官先簡大狀。CCTVB律政電視係咁講

最怕

推啊 救人

濫捕製造白色恐怖

有無計點幫

用黎整車

黃背心運動都係因為要求車主放件黃背心係車，以備壞車時係公路要落車

個人經驗
唔會犯
我屋企人有時呼吸困難都會帶出街以防萬一
隻藥只係寫明 drug under supervised sales
上網search過係唔可以賣only

希望法律巴打補充

工具應該易甩，藥果個唔識

借一借位
【逆權司機】如果物資司機出事一定要眾籌幫佢呀！！！！

哮喘藥ventolin inhaler (發夢九成九只會係呢隻)係唔使醫生紙既!!第一部毒藥(part 1 poison)去有藥劑師既藥房就買得！你買得，我買得，我一次買十盒八盒我鍾意就得，買定先，方便姐，合法嫁！第一部毒藥，再加schedule 1 & schedule 3先要醫生紙( part 1, schedule 1 & schedule 3 poison) 啲差佬唔熟書，仲想誤導公眾！！！

Ventolin 洗鬼藥方咩
行入屈記問藥劑師已經可以賣俾你

呢d留俾律師拆

唔係好明
簡單d 講係咪即係依家等睇下邊個官再出邊個律師。但係個論點已經準備好，係咪呢個意思

[執相大師快入]用盡一切方法救義士

係咪俾物資站嘅哮喘藥呀

唔好回答黑警任何問題

！
雖然個post唔係我開
但好高汁
想大家知道咩係物以類聚
亦都唔係以偏概全
就算好人好姐入到去
好快會同流合污

有咩罪行係休班警未犯過？

呢個我都記得

一定要救

推啊!!!!!

宜家真係連汽車維修都唔可以袋士把拿

推咗先

如果管有係唔犯法 咁只要啲狗證明唔到啲工具同藥會用係不法途徑就應該冇事?

痴撚線 啲狗亂咁咬人

推
議員記者律師唔該幫幫手

推
人手置頂

Oush

話屈就屈？

根據第138章 藥劑及毒藥條例，第23(2)凡毒藥表第1部所例任何毒藥，是在第28(1)(a)，(b)，(c)或(d)條所例情況下取得的，本條例不禁止任何人管有該等毒藥。28(1)(a)~(d) 係講乜野醫生提供，藥房配發之類

推 大家幫幫手

呢樣根本冇犯法架。

好似仲扣留緊
要搵議員

之前個基金呢？

咁其實而家有無相關議員提供協助？
如果無，我地可以做啲咩幫到手？

推 救人

有，譚文豪處理中

被捕 未必告到

希望平台

係哮喘藥

一 定 要 救！！

多謝你巴打
我覆完再追post都有人科普
差啲嚇死我

即係就算有大量都唔犯法？

唔可以放棄佢

佢目標可能唔係廢老梁振英

Push

黑警死全家

胸都可以當兇器告得入啦，有咩咁出奇

同以前擺百份屈鳩人有咩分別

救義送物資司機

咁又係

救人呀

哮喘藥嚟仆街狗

請廣傳呢條片-反送中人士的心聲

之後行動都好麻煩